<resources>
    <string name="app_name">Hindi Anmol Suvichar</string>
    <string-array name="text">
        <item>संघर्ष थकाता जरूर है लेकिन हमें बाहर से सुन्दर और अन्दर से मजबूत बनाता है।</item>
        <item>प्यार और मौत में एक चीज समान है,दोनों ना ही उम्र देखती हैं और न ही समय..</item>
        <item>ऐसे तो ज़िन्दगी में बहुत से मिल जाते हैं आपको अपना कहने वाले रिश्ता उन्हीं से रखिए जिनसे अपनेपन का एहसास हो..</item>
        <item>ज़िन्दगी में सबसे ज्यादा खुश वही रहता है जो कम साधनो में भी खुश रहता है..</item>
        <item>खुशियां हमेशा आपके जीवन में रहती हैंआपको केवल इन्हें खोजना है, यही चुनौती है..</item>
        <item>प्रेम एक ऐसा अनुभव है जो मनुष्य को कभी हारने नही देता,और घृणा एक ऐसा अनुभव है जो इंसान को कभी जीतने नही देता।</item>
        <item>मनुष्य को हमेशा यह नही सोचना चाहिए की वो अपने जीवन में कितना खुश है,बल्कि यह सोचना चाहिये की उस मनुष्य की वजह से दूसरे कितने खुश हैं।</item>
        <item>जब तक हम किसी भी काम को करने की कोशिश नही करते हैं, जब तक हमे वो काम नामुमकिन ही लगता है।</item>
        <item>जब तक हम किसी भी काम को करने की कोशिश नही करते हैं, जब तक हमे वो काम नामुमकिन ही लगता है।</item>
        <item>हमेशा मनुष्य को परछाई और आईने की तरह दोस्त बनाने चाहिए,क्योंकि परछाई कभी साथ नही छोड़ती और आईना कभी झूठ नही बोलता।</item>
        <item>अगर कोई मनुष्य आपको केवल ज़रूरत पड़ने पर ही याद करता है तो उस बात का बुरा मत मानो, क्योंकि जब अँधेरा हो जाता है तभी दिए की याद आती है।</item>
        <item>धोखा उस फल का नाम होता है जो आसानी से किसी भी बाजार में मिल जाता है और बहुत खूबसूरत होता है।</item>
        <item>जो व्यक्ति समझदार होता है वो खुद गलतियां नही करता है,बल्कि दुसरो की गलतियों से ही सब कुछ सिख लिया करता है</item>
        <item>लोग क्या कहेंगे, अगर ये सोचकर आप कुछ नही कर रहे तो आप जीवन की पहली परीक्षा में हार गये।</item>
        <item>अगर आप सफलता का आनंद उठाना चाहते हैं, तो अपने जीवन में कठिनाइयों का आगमन करवाइए।</item>
        <item>जब अपने खफा होने लग जाएँ तो आप समझ लेना आप सही राह पर हैं।</item>
        <item>सफलता ख़ुशी का कारण नही है, बल्कि ख़ुशी सफलता का कारण है।</item>
        <item>हमें हमारा लक्ष्य प्राप्त करते वक्त सिर्फ 2 सोच रखनी चाहिए, अगर रास्ता मिल गया तो ठीक, नहीं तो रास्ता में खुद बना लूँगा।</item>
        <item>जिन्दगी में कठिनाइयाँ हमें सही रास्ता दिखा जाती हैं।</item>
        <item>हमें हमेशा बड़े सपने देखने चाहिए, क्योंकि अगर हम उनको देख सकते हैं, तो हम निश्चय ही उनको पूरा भी कर सकते हैं।</item>
        <item>आप जिस भी स्तिथि में हैं, आप वहीं से लक्ष्य प्राप्त करने की कोशिश कीजिये, बजाए किसी के आगे हाथ फैलाने के।</item>
        <item>वर्तमान को सबसे बेहतरीन पल बनाओ क्योंकि वो वापिस नही आता</item>
        <item>जिन्दगी एक खेल सी प्रतीत होती है, क्योंकि अगर आप इसमें भाग ले रहे हैं और आपको कायदे कानून नही पता तो आप निश्चय ही हारेंगे।</item>
        <item>अगर आप जिन्दगी की दौड़ में धीरे चलते हुए भी कभी रुके नही हैं, तो यकीन मानिए आप सबसे तेज है।</item>
        <item>हमेशा खुद से प्रश्न कीजिये, आखिर मै सबसे अलग क्यों हूँ ? सफलता आपके कदम चूमेगी।</item>
        <item>अगर आप को कोई काम करने में मजा नही आ रहा है, इसका मतलब है कि वो कार्य आपके करने लायक नही है।</item>
        <item>अगर आप संतुष्ट नही हैं, तो आप सक्सेसफुल भी नही हैं।</item>
        <item>हमेशा कामयाब व्यक्ति सही ढंग से अपने लक्ष्य तक पहुँचता है, चाहे उसके रास्ते में कितनी ही कठिनाइयाँ क्यों न आएं।</item>
        <item>आप कभी भी कामयाब नही बन सकते अगर आप अपने अतीत को याद करके परेशान रहते हैं।</item>
        <item>जिस दिन आप बुरे विचारों के ऊपर अच्छे विचारों को रख देंगे, जिन्दगी खुदबखुद और बेहतरीन हो जाएगी।</item>
        <item>अक्सर मैंने उन लोगो को अकेला देखा है, जो दुसरों की फ़िक्र करते हैं।</item>
        <item>ज्ञान की रौशनी हमें दूर तक ले जाती है।</item>
        <item>अगर हम हमारी ताक़त का किसी की भलाई में इस्तेमाल नही कर सकते तो वो ताक़त हमारे लिए एक दिन कठिनाई का पहाड़ भी ला सकती है।</item>
        <item>अगर आप जानना चाहते हैं कि सफलता कितनी आगे तक जाती है, तो आपको असम्भवता को मात देकर आगे आना होगा।</item>
        <item>इन्सान का व्यक्तित्व तब ही उभर के आता है जब वो अपनों से ठोकर खा के आता है।</item>
        <item>जो लोग सफल होते हैं, वो सपने जरुर देखते हैं, लेकिन उन्हें सपने सोते वक्त नहीं आते बल्कि मेहनत करते वक्त आते हैं।</item>
        <item>जो लोग सोच बदल लेते हैं, वो लोग दुनिया बदलने की ताक़त रखते हैं।</item>
        <item>शेर हमेशा पीछे होकर छलांग लगाता है, वैसे ही जिन्दगी भी हमें पीछे करती है ताकि हम और आगे बढ़ सकें।</item>
        <item>व्यक्ति जिस नज़र से दुनिया को देखता है, दुनिया वैसे ही बनके उसको दिखाती है।</item>
        <item>हमारा जीवन सिर्फ ये सोचने में चला जाता है, कि हमारे पास क्या नही है, जबकि जो हमारे पास होता है हम उसका लाभ नही उठा पाते।</item>


    </string-array>
</resources>